同屋企人坳咗好耐，啤梨話九七前出世冇BNO都可以申請BNO Visa

21 :30

如題

好想相信啤梨

利申 九七前香港出世冇BNO

但係講出嚟好似唔符合邏輯
冇BNO去申請BNO Visa

你屋企人同你一齊過去就ok

父母都係無BNO

咁申請條撚? 無資格就係無資格

加拿大 澳洲畢業簽証
都無的話大灣區歡迎你

要proof dependency,，但佢會唔會響dependency 上手鬆/手緊係疑問

好撚On9，屋企人係咁叫我試吓用特區護照申請先，話人哋啤利開得台咁樣講點會錯，唔試過點知得唔得

其實係妄想等我申請到可以帶埋佢走

腳踏實地，讀多啲書，學啲技能，有能力就唔會無選擇而去求人。

係好好奇啤梨點解會咁講

其實我唔想走，而家係屋企人求我走

咁sad 做咩果時唔申請

係屋企人想走

97前大家仲係小朋友邊有得話事家

果陣幾百蚊都算多錢

同時兩老唔識字 只顧搵錢😭

我都係97前出世，屋企人無幫我申請BNO

佢on9

咁係你屋企人理解有問題

一齊留低活在當下

ON9出片咁樣講害死人

咁慘慘 咁搵個有bno 老婆

但之前有好似講過，放寬比合資格但無既人都申請

97前喎

睇下幾時再放寬啦
但首先要再加速

佢地係聽完啤梨咁講跟住係咁同我爭論

心諗而家同啤梨申請咩

叫佢地唔好咁多ff
97前佢地又唔申請而家嘈乜鬼

屋企人冇BNO，自己又冇申請過，如果咁樣都可以放寬嘅話，好似會好多人都有資格去英國

一直好想咁樣講，但係驚太直接傷害到長輩嘅心

你咪幫佢申請, 叫佢自己比錢事頭婆買狗糧囉

但就算你有都帶唔到
只可帶子女或配偶

view已袋理撚得你

如果放寬到連無申請過BNO嘅人都可以去英國，會唔會多人到好誇張

身份證大法試過未

咩黎？

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

你要apply 過BNO 先得。最好send email 俾Home Office 睇下有無你既record，話唔定apply 過你屋企人唔記得左。

其實要走仲有好多choices: Australia, Canada 都有 schemes

無啦，之前send個email去BNO嗰度問過，已經知道我唔合資格申請BNO，依家個問題係啤梨話BNO同BNO Visa係兩樣野黎

唔合理wo

你話啤梨？

97前有冇小童身份證?

又唔係咁講
97前香港出世
都仲可以有理據去拗
因為張出世紙 係有皇冠頭像
正如 父母有BNO 仔女無 都可以帶過去

無BNO的都可以話 生意環境問題
無去申請BNO

97後先有

同我老豆一鳩樣
同佢講人地UK GOV個網講到明冇又唔信
係咁話d KOL講得有又點會冇
信KOL唔信人地官方公佈既野
自己97前又懶唔去申請

佢地唔識睇人地d條文架咩,係一定唔得架wor

i know that feel bro

英國係有議員講過要俾所有97前出生既人有BNO，不過最後無左件事。不過就算你有BNO 都無用，你父母跟唔到過去。dependent 要求好高。。。

你個情況最好搵移民agents，睇下邊度可以同父母去。

之前英國咪話想幫BNO平權
中共國幾大反應就知

單係計有BNO
可以走好多人
唔走無問題 但佢有資格有後路

我地無後路係咁先

如果比埋97前無BNO人走
香港應該無左3份1人口

Simon Shen 訪問陳文敏
陳文敏都咁講 好希望係真

叫佢哋課金咯。
收兩份錢，一份係畀英國嘅申請費用，另一份係賭本／按金。

有人試過用已失效嘅bdtc同cukc去英國lotr

暫時嚟睇如果你父母有而你冇就應該得
但係如果屋企根本冇人拎過嘅話...

屋企人就係都冇拎過
不過陳文敏係話因為97前出世嗰啲冇bno既 其實係eligible

得罪講句
你屋企人咁on9既

有乜好拗，直接申請試下咪知囉，唔得人哋就自然會deny你架啦，又無蝕底

唔得罪啊，我自己講唔出口咋，多謝你

問題係我唔撚想搞

我覺得係牽涉嘅人太多所以都唔敢再出聲

之前好似講過話比97出世無bno 既人過去架
但好似仲未落實wo

我一年前CHECK過 如果你父母冇 你就一世都冇

我就係覺得如果我夾硬嚟就係會俾人踢走嗰個

左手同右手賭

呢一刻係無, 當年無申請就係無申請

你叫番佢試

好老實講信嘅人可以照申請，到時都係錢照收，visa照reject...

係指申請失敗嗰吓沒收佢哋按金啦。

認真返少少：其實佢哋會唔會試咗 SAR，查返自己當年有冇 BN(O) 先？

我就覺得就算英國想 都諗住睇下有bno既移成點
食唔食得晒 國民有冇好大反彈 甚至有冇經濟效益
再決定放唔放埋

巴打係11歲前有拎身份證?

bno visa 係畀合資格申請bno 的人士，唔止係申請咗bno 的人，喺97前香港出世就合資格申請

兩老深藍 sad......

好多人老豆老母有病

個陣97前老豆老母突登去深圳生我

話平過私家 好過公立

結果成家得我係大陸出世 真係on99

仲要冇申請過passport

bno

你中唔中身份證大法？

你同一個有BNO嘅人結婚

日日揼緊心口

咁你咪去狗屋報失
再申請bno試試

去加拿大啦

好慘， 其實你97前要去旅行一定要用bno ....

我有bno 都係因為9幾年 ，六年級時要去日本旅行 ....

佢個網係寫比有BNO身份既人，而就算97前出世，冇申請過做BNO就唔係BNO...

藍絲？

加速到封關？

啤梨？家下佢話事呀？ 自己睇。一陣啤梨話得，蘋果話唔得，香蕉又話可能得，你信得邊個？

97前在港出世就可以申請BNO, 只要 prove到英國佬相信都會認頭

上年8月出個次係寫明得
但應該改左

佢同BNO資格 只要你有出世紙證明你97前係香港出世就得

未係就唔係冇得變係架啦...

而BNO係可以申請家庭簽證，兩公婆其中一個有已經連子女受惠

唔洗去狗屋報
網上報失 跟住佢會比個ref no你 跟住做就得

係香港出世 =/= 有bno資格

咪就係
嗰陣得五六歲，父母又無知，冇申請到

咪揀其他 澳洲, 加拿大

係比有bno status既人申請
佢地收到你個application 會係bno database到搵有冇你紀綠
你97前出世冇申請過 冇紀錄 點會approve你申請

我反而睇中間果句，如果97年6月30號都無申請bno, 而喺當時無任何其他passport, 佢就當你係british overseas citizens

所以英國政府話bno 人數有290萬，依個係合資格申請返bno 的人數，你喺97前香港出世佢已經將你當係british overseas citizens

你搵料上官網睇啦on9

一樣97前香港出世但無bno 老豆老母都無

不過老婆有

其實比返段官方文出黎咪知

97年7月1號咪自動入咗中國籍囉 做乜春呀 呢度咁多人九唔搭八 一早都話冇申請過BNO嘅而家冇可能申請到㗎啦

仲有British overseas citizens同British national (overseas)嘢嚟 你搞返清楚先啦

呢個係印巴先有
中英聯合聲明寫左97後所有香港人會自動有支那籍 你有第二個nationality 仲點符合
同埋個個叫 British Overseas Citizens (BOC) 同 British National Overseas ( BNO)唔同的

97年7月1號我拎住bno 都入咗中國藉啦

佢個意思係97年6月30號當時無申請bno, 而又無其他戶藉，佢就已經將你變做海外公民

有啦，02年仲要renew過添

唔好ff咁多
佢呢句係for當時印巴個啲 97後佢地真係冇哂國籍 得本bno 個啲先會轉做British Oversea Citizens
再講多次 BOC唔係BNO study吓英國啲國籍先

華裔香港永久居民唔會成為BOC，因為中國人大96年釋法，呢啲人7月1日起會成為中國公民，唔會拎到BOC

咁癲

佢連BOC同BNO都未分到算啦

myradio台長都係佢節目好隱侮咁講
唔理你97年前有無申請bno
都可以5+1
好亂
利申: 97年前出世屋企人無幫我整BNO, 已經send 咗email問, 無記錄

父母有bno 子女無 無得去真係好慘

利申 97前無bno

大把人細個窮未去過旅行
未去過旅行就唔會申請BNO...

留名
情況同樓主差唔多

唔可能佢會查bno個database
除非你而家另一半有bno

其實咁，鳩坳都無意思，不如畀個email 問下

咁未得囉

睇薪火post都知
97前你自己冇BNO都真係可以申請返
前提係你兩老有加過included child
如果唔係真係一時醒唔起其他可能

其實都心知無咩機會
除非英國開大啲逃生門

咁呢個係本身有record 落過名就有
但係個啲係講緊連97前冇申請過 冇加過child得啲

係似你唔明多啲BNO同BOC都未分到

但係老婆唔鐘意果邊成日落雨+陰天

而家搞緊去加拿大

搵個有bno女朋友
UK working holiday 搵人請你再轉working visa
一係加拿大

佢成日都話"可能"
所以唔使理

之前唔係話同居兩年伴侶都可以？

嘩老細，唔係話你意思錯，但你咁講唔知嘅以為我哋個post 教錯嘢

嗰啲included child 都係BNO黎，只係老豆老母幫你登記咗之後無幫你申請獨立一本嘅BNO護照，而係將你個名塞咗落佢哋其中一個本護照度。

要證明係同居左兩年呢下煩小小

你證明到你係2年咪得 要租約個啲
呢個難過結婚 結婚你簽左有法律效力
同居要好多證明去證明你地既感情好好

其實呢句冇錯
任何人都可以申請, 不過會唔會批咁解

咁都要有証明俾英國佬睇
又要簡單又要成本低，唔似咁容易

結婚相對會易好多
當然新婚都要比d證明唔係假結婚
但比起證明同居兩年真係易好多

D人係咪成日搞亂
無bno係手(無續領），但申請過bno
從來都無申請過bno

我知
但都可以叫做自己冇過(有時分分鐘有人以為自己真係冇）
但其實真係有record
Btw我幾年冇追po都係收收皮先

咁就咪撚發夢啦

已經住係大灣區

由佢啦 佢要ff阻唔到

那有錢

巴打慘撚到
你老豆老母勁撚cheap
人哋支那蝗就衝落嚟生仔
你老豆老母就上去

我聽老豆老母講個陣唔少人都係咁做

反正都有得拎身份證

個陣冇人諗到而家咁

佢quote個句又真係話6月30日如果香港居民冇其他citizenship/nationality 係7月1號會自動成為British national (overseas)

冇野原來係寫boc

帶你老母去睇醫生，佢有腦退化

02年拎 06年到期 應該唔係身份證大法啦 係直頭有拎過BNO Passport只係佢老母唔記得

岩
British overseas territories citizens from Hong Kong who did not register as British nationals (overseas) and had no other nationality or citizenship on 30 June 1997 became British overseas citizens on 1 July 1997.

你97年6月30日無其他國際，第二日就自動變成British Overseas Citizens。

我嘅理解BNO 係birth right 同你有無本户照無關係。

附上link

BNO唔係自動entitled 有
係要apply先有 你冇申請過係英國database唔會有你紀錄

錯呀錯呀錯呀，我真係要叫救命，咁基本都搞錯咁點傾落去

1. 英國國民(海外) (即BN(O)) 只有一個途徑取得，就係以香港英國屬土公民(BDTC-HK)身份主動登記。即係話唔可以經出生、歸化、世系取得。唔該請參閱1986年香港(英國國籍)令第四條
2. 係香港可以經出生、歸化、世系取得嘅英籍，係香港英國屬土公民身份，唔該請參閱1981年英國國籍法第二部份
3. 任何香港英國屬土公民如果無其他國籍者而又無係限期前登記成為BN(O)者，將會成為英國海外公民(BOC)，唔該請參閱1986年香港(英國國籍)令第六條
4. 被中國認定閣下為華裔香港永久居民者，97年7月1日起將成為中國公民，呢類人如果未係限期前登記成為BN(O)者，將不符合成為BOC。唔該請參閱「全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋」第一點同第二點

不厭其煩再講多次

British National (Overseas) =/= British Overseas Citizen
BN(O) =/= BOC
英國國民(海外) =/= 英國海外公民

如果連用字都搞錯，咁係無得傾落去，唔該。

source :

1. British Nationality Act 1981

2. Hong Kong Act 1985

3. The Hong Kong (British Nationality) Order 1986

4. 中國國籍法及全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋

謝謝！

師兄太多人見bno可以去英國就衝晒出黎，有心上年就已經搵定資料都續埋啦，有心搞俾千幾蚊去HMO咪知拎唔拎到bno，唔通俾幾萬買NHS黎試
我都唔明點解仲要講 bno visa唔關bno事同埋仲要講申請資格，bno申請過一次就係永遠，bno visa一定要有bno做主申請人，其他人未拎過，只有一個機會仲有，就係你老豆老母有申請同加左你名，咁你就可以未申請過都可以重新申請，如果你全家都無人申請過，話知你91定97出生，都唔會再有機會申請bno until佢重開，但好明顯重開機會率非常.......直接去加澳算

放心唔批nhs會退翻
最多蝕visa fee which are £180 or £250

贏咗，香港人工，大陸生活費，一個字，爽

樓主係咪藍絲五毛口中既廢青？ 乜7都唔知唔識 連人地政策要求都唔了解
你幾歲？

早幾個月申請過 得到左佢地確認我係中國人 傷心

支那出世？

個單之前既事嘛
但對上話cfm有visa後，好似有講過會放寬架

講過會，但未，亦無講幾時會
呢個係重點

信埋依啲kol

9估passport只有旅行先會用到
當年有能力出國旅行嘅人相對係少數
基層家庭冇理由比幾百蚊去申請本十年內唔會用到嘅passport

段片啤梨話只要97年6月30前係香港出世
就可以申請BNO visa
係咪又吹大咗

所以咪話屋企人on9

我97前香港出世，已經上個月俾佢ban左啦

缺兒子嗎？

呢啲屋企人仲撚撚恐怖

d kol 好垃圾

九唔搭八，爬完文先屌啦，屋企人唔明啊
同埋啤梨主動講話BNO同BNO visa係兩樣野

Me,too

屋企人其實好黃，但有時啲黃KOL係YouTube亂講就好煩

最大鑊係屋企人當佢認真

係跟埋一齊申請
呢種簡單講就係剩係聽自己想聽到嘅野

There are no plans for BN(O) registration to re-open.

"如題"
但個題係無實際內容

唔怪得係一家人

個個都明，係你唔明

睇左片未？

啤梨: 97前香港出世未申請過BNO，

雖然無得再申請BNO

都有資格申請BNO visa

岩呀
我都有拎過呢個同屋企人講
但而家啤梨講到BNO同BNO VISA 係兩樣野
屋企人就好似有撚左語障咁

90後就冇得改老豆老母
因為你細 可能帶唔到你去旅行
咁就無謂整本passport啦

但班80後叫生叫死冇bno
即係你老豆老母連澳門都唔帶你去
你都可以同佢哋相處咁多年 其實啲比人當狗屌嘅生活幾啱你
所以唔洗搞咩移民

屌我深有同感 仲有個升旗易得道同港燦會館 佢地幾個真係鳩UP之王
我老豆之前聽升旗易話塞浦路斯好易搵工好易搵又歡迎香港人
真係俾咗張佢地啲濕鳩移民申請表我 仲要屌我唔填

我屋企人都有聽升旗易，仲要開到大大聲，聽到我覺得把聲好撚煩

個feel好似省粒糖輸間廠

咁你如果去台灣旅行係咪要另外申請簽證？

仲有香港出世之前可以抽美國綠卡
大陸出世就無

要親身去搞入台證

係 ， 又係窮累事

我記得同班朋友去台灣，其中有一個又係搞台證個陣先知自己唔係香港出世，仲笑左佢一陣大陸仔

永遠都係官方website最準確，走去聽個電台DJ 9up

屋企人60後唔習慣自己上網搵資料，只係聽KOL講

係。我都係因為小三要去日本旅行先會有BNO

仲有一條路行,30歲前去一轉Working holiday

我家都好L 窮
不過 好彩兩老 冇得食 都照申請
利申 到大學 先第一次搭飛機

此post已完 不過你錢多都可以俾嘅

辛苦晒巴打
好多人都唔睇清楚就衝出嚟ff扮代表
真係冇嘢好講